全球供應鏈調整加快，三星關閉最後一個中國PC廠

三星公司在墨西哥的工廠廠房上樹立的三星標識。（2019年6月1日）

韓國三星電子公司週六（8月1日）宣布，三星在中國的最後一個電腦工廠將被關閉。這是製造業公司撤離世界第二大經濟體過程中最新的一例。

蘇州三星電子電腦有限公司（Samsung Electronics Suzhou Computer)是一家電腦裝配公司。該公司近日宣布了大規模裁員計劃。除了研發部門的員工外，其他部門的員工可能都將被裁員。受到影響的合同員工將佔全部1700名僱員的一半左右。

公司在一份公告中說，公司正在與受到影響的員工進行談判以終止勞動合同並進行賠償。最終的賠償方案尚在研究中。對於被裁員的員工，公司將盡力安排他們到三星其它公司工作。

蘇州三星電子電腦有限公司成立於2002年，投資總額3358萬美元。蘇州是三星電子全球唯一的筆記本電腦生產基地。

近年來，由於電腦市場的競爭過於激烈，蘇州三星電腦的市場份額持續縮小。2012年，這家工廠的產值為43億美元，在當年中國最大出口商排行榜中排名第20位。但去年，它的排名滑落到第155位。其產值也下降到10億美元。其員工人數也從2012年6500人下降到目前的不到2000人。

三星公司表示，這家工廠的電腦生產停止後將專注於研發，以便把電腦研發實力做大做強，這樣三星計算機的整體實力將繼續在未來的競爭中保持行的競爭優勢。蘇州三星公司表示，這次重組是基於全球生產基地提升效率的需要。

去年，三星關閉了它在中國的最後一個手機工廠，其手機生產從廣東惠州遷往越南。這個行動對惠州當地的經濟造成了很大的影響。

目前，三星公司在中國還保留兩家公司，一家是蘇州三星電子液晶顯示科技有限公司，另一家是最近在線創辦的閃存芯片廠。

觀察人士指出，最近兩年，美中貿易戰、病毒大流行、以及美中關係的惡化正在迫使跨國企業重組的速度，全球生產鍊和供應鏈從中國向世界其它地區轉移的速度隨之而加快。美國、日本、韓國以及歐洲國家的企業紛紛離開中國，遷往越南、印度、墨西哥等國家。
業內人士稱，最近幾年，中國在裝配和製造行業的優勢也隨著勞動成本的上升和貿易環境的變化而迅速減弱。

三星公司在一份聲明中表示：“中國仍然是三星的一個重要市場，我們將繼續給中國消費者提供質量優秀的產品和服務。”

文在寅咁奶共

然而中國gdp仲升緊

又砸腳？

全民返鄉下耕田

本來應該6%添
而家都仲有3%

佢pc業務都係廢啦

佢講個間閃存芯片廠係西安個間？
個間佢最近先正式投產咋喎

仲有人用三叔咩？

又多左新力軍參與內循環經濟大隊

繼承晒成間廠技術，中國又贏

文在寅先至精甩邊呀，兩邊舔

三星公司表示，這家工廠的電腦生產停止後將專注於研發

即係仲有業務啦

三星又放棄未來

升係計埋政府未來既投資